中共智庫試水溫 倡Google fb入華 換美放生華為 TikTok

節錄

中共智庫試水溫 倡Google fb入華
換美放生華為 TikTok

■內地智庫建議政府放寬美國網企在華投資，換取美方鬆綁制裁。設計圖片

中美近年交鋒不斷，部份中企的在美業務成為雙方戰場。但隨着美國拜登政府上台，外界關注中美關係會否轉吹和風。具中共官方色彩的「全球化智庫」在周三（20日），即拜登就任美國總統當日就發表一份應對美國新一屆政府上台的報告，當中建議中方可放寬Google、facebook等美國網企的在華投資及業務，以換取美方「放生」華為等中國企業。

相關新聞：耶倫：美短期內不撤對華貿戰

「全球化智庫」在這份報告中分別提出12條政策建議，當中以上述中美互相放寬對方企業准入限制的建議最受注目。報告建議，中方可放寬Google、facebook、Twitter等美國互聯網企業的來華投資業務，美方則可取消對華為、TikTok、騰訊、阿里巴巴、小米等中國企業的打壓。

報告指，在美國「建牆」阻礙中企時，中方不應對等「建牆」，反而應該「拆牆」。中方並可透過「開設試點、部份開放、加強網絡監管」等方式，逐步有限度地在開放上述美企的在華投資及經營，以彰顯中國「開放市場、公平競爭」的態度，並可緩解甚至解除中國企業遭美國打壓的局面。

涉意識形態 華難全面開放

。。。。。。。 ，[orange]劉指中方對互聯網這類涉及境外意識形態範疇的業務，絕不會輕易作全面開放，這是中方的底線。即使中方此後因不同的因素願意讓步，亦僅會對這些美國互聯網企業作「部份開放」，而且必有不少附加條件，如審查權必須由中方把持、中方亦可對其業務範圍設限等。/orange]

不過如果中方真的提出這種「部份開放」的方案，劉銳紹亦不排除拜登政府會接受。他指出因為參照過往克林頓、奧巴馬等前總統做法，美方一直不介意以這類措施作為促使中國開放的缺口。那怕現在中國的網絡長城，仍禁不住中國知識分子「翻牆」，因此長遠而言，他認為美方不會放過任何擴大缺口的機會。

據資料顯示，「全球化智庫」是中國一家主要研究全球化、國際關係等議題的智庫機構，並由中共中央統戰部屬下的「海歸學者協會」中一個委員會於2008年所成立。

《蘋果》記者/中央社

■朱克伯克創辦的facebook，一度嘗試打入中國市場不果。

已經收編完畢
入到嚟都係防火牆一份子

與此同時，全世界都會慢慢享受到中国特色嘅言論自由

劉指中方對互聯網這類涉及境外意識形態範疇的業務，絕不會輕易作全面開放，這是中方的底線。即使中方此後因不同的因素願意讓步，亦僅會對這些美國互聯網企業作「部份開放」，而且必有不少附加條件，如審查權必須由中方把持、中方亦可對其業務範圍設限等。

美國選舉已經合作緊
成功推左拜登上去
將來仲有大把合作空間

FB Google入到中國又有乜用，又咪係瘋狂censorship

睇黎FB 股價有機升多一倍

你十年前跪到貼地都仲有可能搶下market share
今時今日邊可以係百度微博手上搶得走

鬼佬就係咁蠢架啦
畫餅充飢都流晒口水

美麗新世界

會影響政府穩定喎
共產黨維穩大於一切，佢點會讓步

Big Tech入支奶共被滲透
抖陰支為被放生咩事都冇

支共贏兩次，仲唔係雙贏？

fb冇可能搶到微信市場
google可能搶到百度

你應該未試過係鬼國用百度，仲堅過google因為佢會食晒你所有資料，所以佢比你既野係勁準同勁快勁方便

啲支那狗用慣晒微訊呢啲土砲 fb 入大陸 啲feature未必夠大陸自家咁貼地

老實 fb social media 呢啲只係白色家電級數嘅科技產品 唔存在咩技術 但玩落的特徵貼近當地人 玩落過唔過癮先緊要

所以轉 mewe 啱架喇，fb 變 WeChat page, 你用埋我果份
btw, 真係要搵 YouTube 代替品

google dragonfly 又可以翻生

點會，d 公司咁跟"法規", 而家已經係咁 ban 黃 page/group

Google去到大陸咪另一個bing收皮啦

FB而家都有censorship,有咩所謂